何志平送錢被乍得總統痛罵：以為所有非洲領袖都貪污？

前民政事務局局長何志平涉貪案，控方最新公開污點證人加廸奧的詳盡供詞，他指乍得總統德比當日知道何志平送贈200萬美元現金後大怒，拒絕接受，並痛罵「你們是否以為所有非洲領袖都貪污？」。

被指是中間人的塞內加爾前外長加廸奧，本來是案件的另一被告，但早前與政府簽訂協議後獲撤銷控罪，將會改為污點證人出庭指證何志平。控方最新披露加廸奧的供詞。他指，2014年12月中國華信的代表團在乍得會見總統德比，何志平當時贈送了一個禮物盒，但德比未有即時拆開。

會面完結後，有人致電加廸奧要求他折返，他返回後，見到德比及其幕僚長大怒（livid），並告訴他盒內是200萬美元現金，質問他是否一早知道，他否認。

翌日早上，華信代表團及加廸奧再被召見，德比及幕僚長痛斥（excoriated）華信嘗試賄賂，並反問「你們是否以為所有非洲領袖都貪污？」（"Do you think all African leaders are corrupt?"）此時何志平以中文與華信等人交談，之後一名華信人員才說這筆錢只是捐款。德比要求他們把錢拿回中國，但何志平等人說不想這樣做，因為會很尷尬，他們將會寫一封信顯示這筆錢是慈善捐款。

不過，加廸奧說自從華信及何志平致函德比後，無再問及捐款的用途，或提及想幫忙乍得人民。加廸奧不相信該筆錢是捐款。

案件原訂於下月5日正式開審，但法官早前同意控方的申請，將案件押後開審，何志平繼續還柙。

乍得政府:200萬？當我咩呀！
起碼都.....

垃圾

你呢d人真係應該消失
以為個個人都貪錢呀
錢係可以買到好多野
但係買唔起公義呀屌你老母
唔係個個總統都好似香港個垃圾咁鍾意出賣國民利益呀
同個總統道歉呀仆街

你香港個邊個都收5000萬
我總統先得千六萬唔夠？
當我流四？已經唔係錢嘅問題
係面子問題

連蠻夷土著都知廉恥，自稱文明古國既支那知唔知醜架？

古語有云：有錢使得「鬼」推磨

巴打上連登勿認真
定係我認真左

支那人會覺得奇怪

係呀勿認真呀
大家盡情FF鍵國

非洲佬: 屌，講好左 500 萬 ga wo
而家得 200 萬

其實何志平都算唔好彩
因為佢係處於香港交接時期, 果時上面果d又心急想治好香港比人睇
結果肥平就中左"為地區付出有回報"既洗腦時期